[721] 英國反恐法介紹

世柒 - 英國反恐法介紹

其實係睇英國肯唔肯做嘢
要做嘅實有legal tools

主要問題係香港冇執法，亦冇通輯
英國會以咩名目拉白衫佬

英國行使呢啲extraterritorial jurisdiction權力嘅前題就係案發當地嘅政府無執法 反而當地執法部門有做嘢同通緝緊個疑犯先至無得由英國直接去告

但罪名係咩？
本土佢地冇犯事既話
危害國家安全？

只要你喺海外有犯過堆訂明罪行而你個人又身處英國 咁英國就有權審你 唔需要考慮單案有無影響到英國國家利益先告得